
2011-11-17T14:57:0Z
kultur-sanat
Yetkin Dikiciler, Teoman Kumbaracıbaşı, Beste Bereket, Jehan Barbur gibi başarılı isimlerin rol aldığı "Şems!.. Unutma!.."; Şems'in kaybolmasının ardından, altı kişinin hesaplaşmalarını ele alıyor. Yetkin Dikiciler, Teoman Kumbaracıbaşı, Sinan Tuzcu, Sema Keçik, Beste Bereket ile Jehan Barbur rol aldığı "Şems!.. Unutma!.."; tüm zamanların en büyük düşünürlerinden Mevlana ile ruh ikizi Şems'in hikâyesini, onlar yokken yaşananlara odaklanarak anlatıyor. Ailenin kutsallığını, örtbas edilenlerini, unutturulmak istenenleri sorgulayan "Şems!.. Unutma!.."; 13. yüzyıl Konya'sında bir gece, Mevlana'nın evine konuk gelen bir hikâyecinin, o evdeki bütün düzeni nasıl değiştirdiğini sahneye taşıyor. Özen Yula'nın yazıp yönettiği "Şems!.. Unutma!.."nın koreografisini Cihan Yöntem üstleniyor. Müziklerini Jehan Barbur ile Cenk Erdoğan'ın hazırladığı oyunda, Mert Önal canlı perküsyon performansı sergiliyor. Utku Demirkaya, Orçun Okurgan, Melis Baykal, Ece Gözmen'in dansçı olarak yer aldığı oyunda; ışık tasarımı Yakup Çartık, sahne tasarımı, kostümler Başak Özdoğan ve Fatoş Öztürk imzasını taşırken, ebru çalışmaları Bora Özpeker ve Nur Gökalp Özpeker tarafından yapılıyor. CEF Tiyatro ve AYSA Prodüksiyon ortaklığında sahnelenen "Şems!.. Unutma!.."; 21 Kasım 2011, Pazartesi akşamı saat 20:30'da CKM'de tiyatro severlerle buluşacak. Prömiyeri Nisan 2011'de gerçekleşen oyuna ait biletler, Biletix'ten ve salonun gişesinden temin edilebilir. Bilgi için: http://www.biletix.com http://www.aysaorg.com 2 7 28 0
